{
    "question": "Diberikan barisan geometri tak konstan a,b,c jika abc =27 dan 9a+b+c=33 maka 6a+7b+..... ?    kakk mohon penjelasannnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6a + 7b = 39</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>abc = 27     geometri :  b\u00b2 = a.c</p><p>a.c.b = 27</p><p>b\u00b2.b = 27</p><p>b\u00b3 = 27</p><p>b = 3 --&gt;  a.c = 9</p><p>                c = 9/ a</p><p>untuk a= 3   --&gt;    c =  9/3 </p><p>                                = 3</p><p></p><p>9a + b + c = 33</p><p>9a + 3 + 9/a = 33a</p><p>9a\u00b2 + (3a - 33a ) + 9 = 0</p><p>9a\u00b2 -30a + 9 = 0</p><p>3a2 - 10a + 3 = 0</p><p>( 3a -1) ( a-3 )  = 0</p><p>a = 1 /3</p><p>[tex] \\sqrt{a \\: }  = 3[/tex]</p><p>Maka,  6a + 7b </p><p>           = ( 6. 3 ) + ( 7. 3 )</p><p>           =  18 + 21</p><p>           =  39</p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "17-sisi-persegi-128-cm-keliling-cm-a512-b256-409",
            "question": "17. Sisi persegi 128 cm. Keliling \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *    a.512\r\n\r\nb.256\r\n\r\nc.521\r\n\r\nd.516\r\n\r\nYang lain:\r\n\r\n18. Mean dari deretan angka 82, 88, 86, 90, 94, 84, 86, 86, 96 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.78\r\n\r\nb.88\r\n\r\nc.8,8\r\n\r\nd.98\r\n\r\n19. Median dari deretan angka 81, 72, 77, 92, 84, 72, 82, 96, 74, 94 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.81\r\n\r\nb.80,5\r\n\r\nc.82\r\n\r\nd.81,5\r\n\r\n20. Mean dari deretan angka 178, 154, 146, 152, 172, 148, 128 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.153,5\r\n\r\nb.144\r\n\r\nc.154\r\n\r\nd.164\r\n\r\n21. 7 km + 80 dam = \u2026\u2026\u2026\u2026 m. *\r\n\r\na.7.080\r\n\r\nb.7.800\r\n\r\nc.780\r\n\r\nd.1.500\r\n\r\n22. 9 km - 15hm = \u2026\u2026\u2026\u2026 dm. *\r\n\r\na.9.150\r\n\r\nb.8.850\r\n\r\nc.7.500\r\n\r\nd.75.000\r\n\r\n23. 12.000 m + 50 km = \u2026\u2026\u2026\u2026 hm. *\r\n\r\na.12.050\r\n\r\nb.12.500\r\n\r\nc.620\r\n\r\nd.1.250\r\n\r\n24. Median dari deretan angka 152, 148, 136, 150, 124, 156, 140, 142 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026. *\r\na.145\r\n\r\nb.142\r\n\r\nc.148\r\n\r\nd.144\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>17.  128 kali 128= a. 512 </p><p>yang lain gak tau</p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-beli-sebuah-barang-rp2500000kemudian-barang-tersebut-di-801",
            "question": "Harga beli sebuah barang rp.2.500.000kemudian barang tersebut di jual harga rp. 3.125.000 hitung lah persentase keuntungan barang tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persentase keuntungannya adalah 25%</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-alas-sebuah-kotak-kado-berbentuk-kubus-624-cm-volume-kotak-501",
            "question": "Luas alas sebuah kotak kado berbentuk kubus 624 cm . volume kotak kadi tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>15.625 cm\u00b3</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>-/624cm\u00b2 = 24,979 atau 25 cm</p><p></p><p>V = S\u00b3 / S x S x S</p><p>V = 25\u00b3 / 25 x 25 x 25</p><p>V = 15.625 cm\u00b3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pernyataan-berikut-yang-benar-adalah-a-jika-dua-garis-sa-386",
            "question": "6. Pernyataan berikut yang benar adalah ....     A. Jika dua garis saling berpotongan dan tidak\r\nberhimpit maka perpotongan berbentuk garis.\r\nB. Dua titik atau lebih dikatakan segaris jika titik-titik\r\ntersebut pada garis yang sama.\r\nC. Dua garis saling berhimpit jika dua garis tersebut\r\nterletak pada satu bidang datar dan tidak\r\nberpotongan\r\nD. Dua garis sejajar jika dua garis tersebut\r\nberpotongan di satu titik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban dan caranya kayak gimana ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1seorang-pegawai-memperoleh-gaji-rp-400000000-setiap-bulan-j-221",
            "question": "1.Seorang pegawai memperoleh gaji Rp 4.000.000,00 setiap bulan. Jika pajak penghasilan (PPh) sebesar 10% maka besarnya gaji yang diterima setiap bulan adalah.....    A. Rp 2.500.000,00 B. Rp 3.000.000,00 C. Rp 3.600.000,00 D. Rp 4.400.000,00\r\n2.Berikut adalah pernyataan yang benar tentang Bruto, Netto dan Tara, yaitu...\r\nA. Bruto=Netto-Tara B. Tara=Bruto-Netto C. Netto=Bruto+Tara D.Tara=Bruto+Netto\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya juga butuh jawaban ini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-jaring-lingkaran-yang-diketahui-sudut-pusatnya-70-730",
            "question": "Hitunglah luas jaring lingkaran yang diketahui sudut pusatnya 70\u00b0 dan jari jarinya 7cm!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>[tex]diket:[/tex]</p><p>[tex]jari -jari = r = 10 cm[/tex]</p><p>[tex]ditanya:[/tex]</p><p>[tex]Luas juring ....?[/tex]</p><p>[tex]jawab:[/tex]</p><p>[tex]karena \\:  \\:  r = 10 cm \\:  gunakan \\:  nilai \\:  \u03c0 = 3,14[/tex]</p><p>[tex]l \\: juring =  \\frac{sudut \\: pusat}{360derajat}</p><p>\u00d7\u03c0r2[/tex]</p><p>[tex] =  \\frac{70 {o}^{} }{360 {}^{o} }  = </p><p>\u00d73,14\u00d7102[/tex]</p><p>[tex] =  \\frac{7}{36}  \\times 314[/tex]</p><p>[tex] =  \\frac{2.198}{36} </p><p>=61,055cm {}^{2} [/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lebar-20cm-lebar-6cm-keliling-bangunan-di-atas-adalah-922",
            "question": "Lebar 20cm lebar 6cm keliling bangunan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>K= 2\u00d7(p+l)</p><p>K= 2\u00d7(20+6)</p><p>K= 2\u00d726=52</p><p>K=52</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "notif-sepi-kka-882-612-190-142-172-457",
            "question": "Notif sepi kka , :)    88\u00b2 - 61\u00b2 = . . .\r\n190 + 14\u00b2 = . . .\r\n17\u00b2 + 188 = . . .\r\n\r\nCara ! \r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>88\u00b2 - 61\u00b2 = 4.023</p><p>190 + 14\u00b2 = 386</p><p>17\u00b2 + 188 = 477</p><h2>\u2712PEMBAHASAN</h2><p>Definisi dari bilangan berpangkat adalah perpangkatan perkalian berulang dari sebuah bilangan dengan bilangan itu tersendiri. Bilangan berpangkat juga merupakan perpangkatan dengan bentuk sederhana dari perkalian yang berulang-ulang.</p><p></p><h2>\u270e PENYELESAIAN</h2><p>1). 88\u00b2 - 61\u00b2</p><p>  = (88\u00d788) - (61\u00d761)</p><p>  = 7.744 - 3.721</p><p>  = <strong><u>4.023</u></strong></p><p></p><p>2). 190 + 14\u00b2</p><p>  = 190 + (14\u00d714)</p><p>  = 190 + 196</p><p>  = <strong><u>3</u></strong><strong><u>8</u></strong><strong><u>6</u></strong></p><p></p><p>3). 17\u00b2 + 188</p><p>  = (17\u00d717) + 188</p><p>  = 289 + 188</p><p>  = <strong><u>4</u></strong><strong><u>7</u></strong><strong><u>7</u></strong></p><p></p><h3>\u2712 Kesimpulan</h3><p>1. Hasil dari 88\u00b2 - 61\u00b2 adalah <strong>4</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>2</strong><strong>3</strong></p><p>2. Hasil dari 190 + 14\u00b2 adalah <strong>3</strong><strong>8</strong><strong>6</strong></p><p>3. Hasil dari 17\u00b2 + 188 adalah <strong>4</strong><strong>7</strong><strong>7</strong></p><p></p><h3>\u2712 PELAJARI LEBIH LANJUT:</h3><p>\u2022 Pengertian dari bilangan berpangkat: brainly.co.id/tugas/6661348</p><p>\u2022 Sifat-sifat dari bilangan berpangkat: brainly.co.id/tugas/311484</p><p>\u2022 Soal bilangan berpangkat: brainly.co.id/tugas/3236302</p><h3>\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f\u272f</h3><p></p><h2>Detail Jawaban:</h2><p>\u270fMapel: Matematika</p><p>\u270fKelas: 9</p><p>\u270fMateri: Perpangkatan dan bentuk akar</p><p>\u270fKode: 2</p><p>\u270fKode Kategorisasi: 9.2.1</p><p>\u270fKata Kunci : Penjumlahan dan pengurangan bilangan berpangkat</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>#KoreksiYaKak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>88\u00b2 - 61\u00b2 </p><p>= ( 88 \u00d7 88 ) - ( 61 \u00d7 61 )</p><p>= 7.744 - 3.721</p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>4.023</strong></p><p></p><p><strong>&lt;</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>&gt;</strong></p><p></p><p>190 + 14\u00b2 </p><p>= 190 + 196</p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>8</strong><strong>6</strong></p><p></p><p><strong>&lt;</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>&gt;</strong></p><p></p><p>17\u00b2 + 188</p><p>= ( 17 \u00d7 17 ) + 188</p><p>= 289 + 188</p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong>7</strong><strong>7</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-memiliki-kue-bolu-yang-dipotong-sama-besar-sebanyak-6-buah-t-232",
            "question": "Ibu memiliki kue bolu yang dipotong sama besar sebanyak 6 buah. tiga potong bolu sama dengan nilai pecahan.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1/2</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>semoga membantu/benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "doni-mempunyai-20-kelereng-lebih-banyak-dari-kelereng-yang-dimili-380",
            "question": "Doni mempunyai 20 kelereng lebih banyak dari kelereng yang dimiliki andre, sedangkan kelereng andi jumlahnya setengah dari kelereng doni. Jika andre mempunyai kelereng sebanyak n dan keseluruhan kelereng tersebut 55 buah, hitunglah persentase kelereng yang dimiliki oleh andi?    mohon dengan caranya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>n = Jumlah kelereng Andre</p><p>A = Jumlah kelereng Andi</p><p>D = Jumlah kelereng Doni</p><p>D = n + 20</p><p>A = \u00bd D</p><p>n + A + D = 55</p><p>n + \u00bd(n + 20) + n + 20 = 55</p><p>n + \u00bdn + 10 + n + 20 = 55</p><p>2\u00bdn = 55 - 20 - 10</p><p>5n/2 = 25</p><p>5n = 50</p><p>n = 50/5</p><p>n = 10</p><p>D = 10 + 20 = 30</p><p>A = \u00bd(30) = 15</p><p>%A = (15/55) \u00d7 100%</p><p>%A = 300/11 %</p><p>%A = 27.27 %</p><p>%A = 27.3%.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}